ウィンドウで出すものは基本スクロールでの移動はダメ(絶対)
ゲームを面白くするには、(前)(プレイの画面)(後)のどれか
感情の起伏をうまく作る------>いいゲームへの道　　(モデルはどうでもいい)
仕様ののフィックスがうまくいかないと面白くならない　　(フィックス---->確定、修正、固定)
仕様ののフィックス---->プログラム---->デザインの順番
人間は人間に惹かれる---->ほっこりするから　　(NPCをかわいい人、動物などにすると見てるだけでもほっこりする)
技術的に無理なものは仕様から即座に消す　　　
カーソルを選択で動かしているときとカーソルが絵で止まっているときでカーソルのアクションを変える　(カーソルが絵と重なったときに今どこを選択しているのか分からなくならないように)
雰囲気と演出は初回以外飽きる
チームの整理　チームメンバーの取捨　(やる気のある、モチベーションがある人のみで作るべき)
やる気 モチベーションを出すには---->最低限のものを作って出す---->自分の成果物だ---->頑張ろうになるはず
多数決は絶対にだめ
作りたいと思った人が独裁する(仕様を考えた人)
リーダーは人を見て成果物を見て判断していく
楽しみながらゲームを作ろう　遊びと思う　楽しくないとやってやれない


チームの改善点
今のところ好評

勉強がてらAIに挑戦すべき
ゲームがプレイ可能になったら遊びがてら改善点を探る

いい感じの仕様書
少し細かいかな？

もう一つの班との対比ができている

この一か月頑張って追い込む!

MP3でしっかり遊べるようにしよう!

次回は10月頭までに追い込む!



